%Glossary entry
\newglossaryentry{squad}{
    name=Squad,
    description={In-App Bezeichnung für Gruppen. Squads bestehen aus Listen für Mitglieder, Admins, gebannte Mitglieder und ausgeblendete Rezepte. Squads können entweder über einen QR-Code oder ein Gruppenkürzel betreten werden. Jeder Nutzer kann nur begrenzt viele Squads erstellen}
}

\newglossaryentry{administrator}{
    name=Administrator,
    description={Rolle, die innerhalb einer Gruppe eingenommen werden kann. Admins können Nutzer kicken, bannen, zu Admins befördern sowie Rezepte für Gruppenmitglieder unsichtbar machen. Der Ersteller einer Gruppe ist automatisch ein Admin. Admins können von anderen Admins zu normalen Nutzern degradiert werden}
}

\newglossaryentry{privat}{
    name=privat,
    description={Ein privates Rezept ist nur für den Nutzer, der es erstellt hat, sichtbar}
}


\newglossaryentry{rezept}{
    name=Rezept,
    plural=Rezepte,
    description={Ein Rezept besteht aus einer Liste an Zutaten mit Mengenangaben sowie einer Zubereitungsanweisung in Fließtext. Zusätzlich können Angaben zum Zeitaufwand und zur Schwierigkeit sowie Labels enthalten sein. Zudem werden Autor und Datum der Veröffentlichung des Rezepts angezeigt. Rezepttitel und Zutatenbezeichnung sowie Zubereitungsanweisung sind auf eine sinnvolle Anzahl an Zeichen begrenzt. Außerdem ist nur die Angabe begrenzt vieler verschiedener Zutaten möglich}
}

\newglossaryentry{schwierigkeit}{
    name=Schwierigkeit,
    description={Optionale Angabe zur abgeschätzten Schwierigkeit eines Rezeptes. Es gibt die Stufen "einfach", "mittel" und "schwer". Wird beim Erstellen des Rezepts keine Angabe zur Schwierigkeit gemacht, wird diese automatisch auf "mittel" gesetzt}
}

\newglossaryentry{autor}{
    name=Autor,
    plural=Autoren,
    description={Verfasser eines Rezepts. Besitzt Privilegien bezüglich Sichtbarkeit und Modifikation der von ihm erstellten Rezepte}
}

\newglossaryentry{favorit}{
    name=Favorit,
    plural=Favoriten,
    description={Ein von einem Nutzer als Favorit getagtes Rezept. Nutzer können ihre Rezepte nach Favoriten filtern, um direkt auf diese zuzugreifen}
}

\newglossaryentry{kicken}{
    name=kicken,
    description={Einen Nutzer aus einer Gruppe zu "kicken" bedeutet, ihn aus ihr zu entfernen. Er kann ihr jedoch danach wieder beitreten}
}

\newglossaryentry{bannen}{
    name=bannen,
    description={Einen Nutzer aus einer Gruppe zu "bannen" bedeutet, ihn aus ihr zu entfernen. Er kann sie danach nie wieder betreten}
}

\newglossaryentry{sichtbarkeit}{
    name=Sichtbarkeit,
    description={Rezepte können entweder privat oder öffentlich sein. Private Rezepte können nur vom Autor eingesehen werden. Öffentliche Rezepte können von allen Mitgliedern von Gruppen, in denen der Autor sich befindet und in welchen das Rezept nicht ausgeblendet ist, eingesehen werden}   
}

\newglossaryentry{labels}{
    name=Labels,
    description={Rezepte können mit bezeichnenden Stichwörtern, sogenannten Labels, versehen werden. Dies ermöglicht das Filtern von Rezepten nach bestimmten Eigenschaften (z.B. vegetarisch, glutenfrei, halal)}
}

\newglossaryentry{ausblenden}{
    name=ausblenden,
    description={Ausgeblendete Rezepte können in der Gruppe, in der sie ausgeblendet wurden, nicht mehr betrachtet werden. In anderen Gruppen verhalten sie sich wie gewohnt}
}

\newglossaryentry{einblenden}{
    name=einblenden,
    description={Umkehrung von Ausblenden}
}

\newglossaryentry{gruppenkurzel}{
    name=Gruppenkürzel,
    description={Zeichenkette bestehend aus Zahlen und lateinischen Buchstaben, die eine Gruppe eindeutig identifizieren. Gruppen können mithilfe ihres Kürzels betreten werden}
}

\newglossaryentry{spicesquad}{
    name=SpiceSquad,
    description={Der Name der App}
}